［2020 update 年經］港大舍堂

［2020 update 年經］港大舍堂
等咗咁耐終於JUPAS都放埋榜了，今年冇得行reg day個體驗係差咁啲嘢咁
不過我諗FM入HKU本身應該都會諗下住唔住hall、上唔上莊
雖則話而家全部轉晒online lesson，但當同科同學都冇得日日見嘅時候
可能就剩返住hall一個方法可以識朋友了

利申：上兩年都有住hall，住得幾開心，但今年屋企人唔俾繼續住
我盡量客觀咁解答FM bb們嘅問題啦

簡介下先，HKU有15間舍堂（Hall）同埋4間住宿學院（Residential College）。

非住宿舍堂即係龍華街嗰4間（信興、志新、立之、日新），除咗食high table dinner基本上咩都唔使做，可以話係「齋住」，不過至少year2先有得報，所以明年請早啦

15間hall裡面，有2間係非住宿舍堂（Non-residential Halls），非住宿舍堂嘅原意係俾學生唔需住hall都可以體驗hall life，join下唔同teams、玩下new ball等等。兩間非住宿舍堂分別係：

1. 李志雄紀念堂 / Lee Chi Hung Hall
2. 康寧堂 / Hornell Hall

其餘嗰13間住宿舍堂（Residential Halls）分別係
（由近至遠排）
3. 李國賢堂 / Simon K. Y. Lee Hall
4. 太古堂 / Swire Hall
5. 施德堂 / Starr Hall
6. 何東夫人妃念堂 / Lady Ho Tung Hall
7. 利瑪竇宿舍 / Ricci Hall
8. 聖約翰學院 / St. Johns College
9. 馬禮遜堂 / Morrison Hall
10. 孫志新堂 / Suen Chi Sun Hall
11. 李兆基堂 / Lee Shau Kee Hall
12. 偉倫堂 / Wei Lun Hall
13. 利希慎堂 / Lee Hysan Hall
14 .利銘澤堂 / R. C. Lee Hall
15 .大學堂 / University Hall

逐間講下（都係由近至遠）：
(非住宿舍堂)
1. 李志雄紀念堂 / Lee Chi Hung Hall
位置喺CYM，function大概似文娛中心，有board games、桌球檯。唔使住hall都可以識下朋友，天地堂叫有個地方hea下。有幾支teams但唔係所有sports/cultural都有齊晒，識LCH嘅人都幾nice唔係嗰啲死hall膠，但啲人比較頹頹地唔好expect可以achieve到好多嘢

2. 康寧堂 / Hornell Hall
頹到就嚟執（？），冇乜存在感，話就係hall但其實係一間房仔喺swire下面

(Campus Hall)
3. 太古堂 / Swire Hall
Campus Hall，幾chur。雖然係最近校園但啲人多數都唔上堂
聽講swire比較重視teams，hockey team幾勁。聽講swire幾重仙制，FM未過O會叫小鬼，如果冇過O，會唔俾入某啲樓嘅pantry，個人覺得幾on9因為用pantry煮嘢食/坐下係基本權利

4. 李國賢堂 / Simon K. Y. Lee Hall
Campus Hall，好chur。就係因為chur，New Ball teams幾勁，interhall成績係幾好。識嘅人都話自己住得幾開心，但聽講樓好重仙制，層層樓都開好耐樓會唔俾人走，大仙會成日鬧人，skylee嘅人會覺得依啲嘢係理所當然所以ok。

聽講要compulsory join好多hall functions同hall teams先住到下一年，所以識親住skylee嘅人一係就好撚chur得（respect），一係就死hall膠free rider，搵groupmate記住小心啲

負面新聞：
[露J][慎入]李國賢堂嘅同學做咩用碌鳩鞭人個頭：

香港大學李國賢堂下體滴蠟相流出：

(賽馬會第一舍堂村)
5. 施德堂 / Starr Hall
一村，行5分鐘就返到學。識得Starr hall嘅人都係比較outgoing，如果你性格比較yo啲我估入去應該會玩得開心嘅，但毒撚就唔好去送頭了

Teams嗰方面應該比campus hall冇咁chur，而interhall成績都幾好。不過正正係因為啲人都係比較outgoing/open啲所以都有唔少幾誇張嘅負面新聞：

港大施德堂爆手足口病 17名學生中招（手足口病要點先傳染到XD）：

有人偷食＋扑野要扑到爬窗走（所以Starr hall都比較淫亂）：

港大施德堂迎新酷刑玩殘新生 患橫紋肌肉溶解症：

6. 何東夫人妃念堂 / Lady Ho Tung Hall
一村，行5分鐘就返到學。依幾年都越嚟越少何東人（Hotungnian），因為要做何東人就要過好harsh嘅ocamp。唔過hall O又住何東嘅人只係residence，何東人喺hall嘅地位會高過冇過O嘅residence。

7. 利瑪竇宿舍 / Ricci Hall
一村隔離，行5分鐘就返到學。入Ricci講得好聽啲就係做運動員，難聽啲就係做波牛。
朝聞六點要起身跑步，每人都至少要join田徑/游水＋一支old ball＋一支new ball。

個人覺得如果你真係好撚鍾意打波或者做運動，即使入到Ricci要捱過好多好仙好辛苦嘅challenge，但喺裡面識到一班志同道合嘅人都係一件好事。但如果只係當運動係興趣，我諗Ricci就唔係好啱你喇

(賽馬會第二舍堂村)
8. 聖約翰學院 / St. Johns College
之前爆過好多負面新聞，所以俾HKU出手大改造。而家嘅SJC基本上係行internationalize嘅路線，入到去全部講英文，non-local係多數，香港人係少數。應該幾啱ABC報，但如果英文差就千奇唔好入去送頭

9. 馬禮遜堂 / Morrison Hall
男hall、二村，大約行十幾分鐘返到campus。幾hea，唔覺mhall有咩teams，識嘅人入mhall都係打下牌/飲下酒，如果唔想太chur而又接受到男hall嘅話都幾啱你。

純粹year 1玩大O嘅時候聽組爸講mhall多基佬，如果恐同就唔好報喇

10. 孫志新堂 / Suen Chi Sun Hall
二村，大約行十幾分鐘返到campus。六層男層八層女層，所以女多男少，男嘅入SCS都幾正。一支new ball teams都冇，interhall成績麻麻，比較多係樓活動。SCS每層樓halloween都會搵其他hall嘅一層樓join樓玩，幾有特色。

SCS出名多靚女同埋專收靚女，不過觀察到最近幾年啲顏值都跌咗幾多

11. 李兆基堂 / Lee Shau Kee Hall
二村，大約行十幾分鐘返到campus。幾hea，interhall成績正正常常。
因為近campus又幾hea所以多人報，競爭比較大有啲難入。

間hall比較hea，所以識得lsk嘅人比較多係打牌、飲酒或者落bar

負面新聞：
港大李兆基堂高材生宿舍種大麻：

(沙宣道學生舍宿)
12. 偉倫堂 / Wei Lun Hall
沙宣三寶，要搭shuttle/巴士返main campus。Chur hall，sports成績好好。但近年實在太多負面新聞所以都冇人報偉倫

負面新聞：
港大尖子偷拍三女生沖涼：

驚入住凶宅 舍監申請者頻縮沙：

臭雞玩hallo玩到俾帽人戴仲call狗公整假對話老屈受害人：

[整合/懶人包＋有新片] 港大偉倫堂欺凌及性騷擾女宿生事件：

13. 利希慎堂 / Lee Hysan Hall
沙宣三寶，要搭shuttle/巴士返main campus，特色係男女同層同舞獅隊。冇乜仙制但幾chur，而且多是非，圈子同關係都幾亂。前排睇goop見到hall莊quit咗自己莊友然後又好多恩恩怨怨，話有人因為私怨所以住唔到

負面新聞都幾多，都係關於hallo玩過火或者關係淫亂嘅新聞
住咗幾年沙宣紫hall（利希慎堂），真係好睇唔過_巷啲所作所為...：

【hysan柒事懶人包】

14. 利銘澤堂 / R. C. Lee Hall
沙宣三寶，要搭shuttle/巴士返main campus。幾hea，多medic、nursing同dental住。聽講樓比較多嘢玩，sports interhall麻麻cultural幾好。

(薄扶林)
15. 大學堂 / University Hall
最遠嘅hall，不過好在係住古堡，係幾靚幾正嘅。但uhall人少，每個人都要揹幾支teams，都少chur。有唔少出名嘅uhall仔grad咗之後都從政，例如梁晃維、方浩軒

港大”精英”舍堂St.John’s College 8.31平行時空

St. John成班離地撚

十一月果鑊擊退左班狗
算係咁啦

LSK 以前就正 而家不了 識人先入到 男女關係亂過TVB 想搞好啲但又冇乜心 想扑嘢強烈推薦
SCS大把靚女 唔chur得黎又好玩 雖然啲仔唔係好掂
SJC chill ABC blue blood non local
Ricci 型嘅都幾型 而家唔洗打波 最緊要有大仙connection
Starr 多人 開心 drama勁 幾好
何東 少人 撻皮
Skylee 有自己文化 但又有啲仙 近
三村 撻皮 不過好遠
其他不值一提

利申
住過兩間出名嘅 識其他hall嘅frd
唔同hall有唔同culture 適合自己就得 唔好人云亦云

撚係sjc 啲撚屌咩
11號個既佢地企係樓梯望
最撚叻就清路障

而家個culture仲有冇攞碌鳩拍人個面?

千祈咪住，完

二村嗰日企樓梯食花生
然後sjc嘅人幫手一齊拆薄扶林道嘅rb
小弟仲記憶猶新

間間都好撚濕鳩

總結 HKU HELL狗也不屌

Hysan不嬲都濕尻啦
成間hall都唔團結
連啲現莊都同某啲村組埋啲小圈子

話就話傳承舍堂教育
實質就係扼殺間Hall既文化
留一啲自己想留既人
Quit走一啲自己睇唔過眼既「潛閪」
成間Hall就係比班有心人搞到無撚哂特色

而且某男村一直權力獨大
基本上咩都佢哋玩哂
佢哋唔妥你，就可以quit你
而自己友就隻眼開隻眼閉喎
（睇goop話有個自己友被warden quit埋，都可以扮唔知照收返，核撚突到）

建議各位想入hysan 既FM三思
呢間Hall係一個會令你浪費時間既地方

利申 已quit 呢啲咁垃圾既Hall唔住都罷
想知再講

保守估計樓主住李兆基 ip都唔使check

Hall 狗快啲全部中肺炎

男村權力獨大，咁男女同層呢？正唔正常

Scs個廁所好撚污糟

管理層成堆藍絲quit淨啲藍嘅學生

去任何圈子都要埋堆架啦 比人排會唔會係自己問題 利申無住 有無多啲

係呀 所以所以fm千其咪住hall 埋唔到堆就係自己衰